###Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

AJAX - технология, позволяющая осуществлять асинхронные запросы со страницы на друге ресурсы и отображать полученные данные без перезагрузки страницы. 
В разработке полезна тем, что значительно уменьшает количество потребляемого трафика и улучшает пользовательский опыт сайта.